3位90後成立觀塘黃店外賣平台

【外賣平台】三位90後成立觀塘黃店外賣平台 只僱同路人：幫黃店幫手足

肺炎疫情加上不斷延長的限聚令，令一眾勇敢表明立場的黃店告急，不少手足也面臨失業。由於傳統外賣平台門檻高，即使小店想兼營外賣，也毫不容易。所以有三位90後，為觀塘區黃店寫了外賣平台Takeawayboys，僱用手足，令黃色經濟圈可在疫情下繼續發展。

負責人Hendrick指今次成立契機，是源於他們點外賣時，發現眾多平台也沒有篩選黃店的功能：「這平台可以綜合在樓上的黃店，可能本來不起眼，客人在平台，一眼看到所有黃店。」年紀最小的AnChan，解釋整個架構的分別由Takeawayboys、黃店和手足組成：「我們請的外送員一定是手足，因為我們本來就是想幫補他們生計，亦希望能連繫黃店，整件事情就能幫助到黃店、幫到手足。」

用法不算複雜，首先在Telegram加入他們寫的BOT（機械人），選擇餐廳之後就可以填表格選擇菜單，他們收到訂單後就會安排送外賣。目前接受外賣範圍是觀塘、秀茂坪和藍田。

觀塘外賣仔
網址：
電話：5425 5204
下單Telegram：

小時光
地址：觀塘興業街18號美興工業大廈A座1樓C室
電話：31882380
營業時間：12nn-9pm
詳情：

Source:

Takeawayboysss FB:

香港人加油！

推爆你 留名睇下其他區幾時有

推

擺小事光條link把撚咩 狗也不屌

小時光咁撚難食都share

小時光餵狗都唔食

想知點確保講既係手足同點定義手足？定又係消費運動？

平又平唔過foodpanda
貴我又可以幫襯deliveroo
點解要幫襯你

屌那星淨係擺小時光條link出嚟做乜撚嘢

笑咗，樓上幾個一嚟就combo x4帶風向

外賣仔得咁少錢 搵鬼幫你做咩

一睇就知佢地係pr公司/Mon post狗/三毛/網軍

帶你老母去天堂呀
係人都知小時光難食到仆街d 人又態度差
根本借黃店個名苟延殘喘

小時光真係超難食
龍鳳x都唔弱，只不過冇小時光咁難食
另外泰xxxx都好撚難食

試過好多黃店，剪髮黃店差，比$70快剪仲好
黃餐廳又貴又難食，不過龍門光榮我覺得唔錯

跟返蘋果日報啲內容貼出嚟

搞得成黃色外賣平台, 我願意俾貴啲運費都唔幫襯foodpanda/deliveroo
當捐錢

荃灣外賣仔

大角嘴個頭嘅CALL4VAN 有做外賣

CALL4VAN FB:

好似係旺角區先有，我未研究⋯

係啊，我好想我個區有，可惜無⋯

撐黃店等於撐自己，有外賣仔幫手會好少少，疫情嚟講真係少咗好多人出街食，當然除咗藍絲咁撚想害人個啲啦，成日撚日唔戴口罩周圍行，好似娜姐咁日撚日屌人老母，有病！

無食過sorry唔知乜嚟，但佢寫埋出嚟，我又唔知係咩，所以好自然係蘋果日報內容都貼出嚟。（對觀塘唔熟）

支持呀！

你有冇睇到佢比幾錢外賣仔？

我有俾貼士，叫外賣一定要俾貼士，我以前做過茶記，如果係外判會抽啲，所以一般叫外賣會啲嘢食會貴啲，但其實好多人都唔知叫外賣係要俾貼士，對住以前嚟講係常規。

做生意搞合作，當然有錢賺先會做，但好多時候啲人唔了解內情要咁貴，如果唔貴啲，點生存？香港宜家咁都係因為太多人放任香港咁，政府管理越嚟越差，搞到做小生意嘅好難做。

唔洗咁講話見唔見到有俾錢外賣仔，有咩必要講啲無意義嘅嘢？見唔見到都唔關你我事，佢哋要營運唔識計？

作為一個食客，當然難食就可以唔食嘅，個人自由選擇，但無必要針鋒相對，可以嘅話咪一直反映問題，唔改善咪繼續唔食囉，個人選擇嚟嘅。

回歸正題主要發起黃店外賣平台因素疫情嚴重又未知幾時停，而且佢哋話有啲唔係開係地舖嘅店好難做，所以開外賣平台。

與其俾大公司做，不如俾自己人做係咪先？香港人好多時候都係貪小便宜，往往忽略他人需要，因此有呢個藍絲出現都合情合理，宜家呢個年代個個都只管自己有冇錢賺，會唔會蝕底，會唔會被人搵笨柒，而唔鍾意做啲幫到人又幫到自己嘅嘢。

唔好再鬥黃，或係到講有冇幫到手足，你有份幫就唔會咁問，你想幫就外賣俾多啲錢囉，但難食又貴嘅咪拒絕囉，就係咁簡單。

幾多人想有呢啲黃店外賣平台都無，我好想我個區做，大公司同香港人自己做兩回事，至少自己人做係俾自己人賺先，大公司抽水都高㗎，但人哋國際企業怕乜，自己人就唔同，同路人一定要相助，有啲手足可能14年/16年坐完有案底做黃店呢？

如果唔擴大黃色經濟圈點確保日後手足生計？